上環衝突少女被控暴動罪 官稱警「先查問後警誡」涉違規 (16:30)

上環衝突少女被控暴動罪 官稱警「先查問後警誡」涉違規 (16:30)

去年7月28日中上環衝突中，健身中心東主新婚夫婦湯偉雄、杜依蘭以及一名17歲少女被控暴動等罪一案，今日（5日）在區域法院續審。主審法官郭啟安庭上指出，作供警員或涉「先查問，後警誡」，做法違規，稱「忍唔住我要講」，問辯方會否就此作盤問。辯方表示會跟進，惟控方退庭商議片刻，終決定不再依賴被告相關招認。

本案3名被告為新婚夫婦湯偉雄（38歲）和杜依蘭（41歲），以及現年17歲的李宛叡，他們否認於去年7月28日在德輔道西近西邊街一帶參與暴動，湯氏夫婦另否認一項無牌管有無線電器具罪。

法官郭啟安留意到，控方指稱第三被告李宛叡案發後曾向警方說「去西區遊行」，惟相關警員卻懷疑未作警誡查問，有違警例。郭官坦言，此議題涉及被告招認的自願性，事關重大，但辯方至今未提出，「見到大家都唔出聲，忍唔住我要講，無理由唔出聲坐喺到」。

代表李宛叡的大狀曾藹琪表示，其立場為被告「冇講過任何嘢」，而控方退庭考慮片刻，亦決定不會繼續依賴第三被告稱「去西區遊行」的招認。郭官形容做法「公平，恰當」，節省了法庭時間。

第三被告一方續盤問速龍小隊成員許庭魁，指他或其速龍小隊同僚曾粗言穢語辱罵被告，又曾以警棍敲打鐵絲網，並曾向當時16歲的第三被告誘使說：「你咁細個，你自己出嚟，我唔拉你，會畀你走。」許庭魁不同意，辯方又稱，許庭魁沒有如實敘述拘捕過程，許庭魁亦不同意。審訊下午繼續。

辯方真係9做
呢點好q重要

依排班紅官想洗底？

呢個證據又話唔用果個證據又話唔用
求其狗屎垃圾都拎上庭
On99

律師咁屎

頂 個律師做乜鳩 如果係太多case搞到咁唔怪你 但希望比返份責任心 大家都係手足

係真係好撚多律師鳩做
叫你認罪
再搵612claim錢

賭場理論

驚制裁？

官怕制裁.........

暫時唔會咁諗。

可能先前好多單ＣＡＳＥ，都已經屌柒呢樣野，只係班紅官當睇唔到唔理，所以班律師都放棄呢個ＰＯＩＮＴ

紅官想洗底

竟然係個官出聲

乜都放棄 個client死得啦

蓬佩奧打完比藍韜文

香港唔少法官係全家英藉

班鳩官宜家識驚就扮揸正。

所以要多謝美帝

第三被告一方續盤問速龍小隊成員許庭魁，指他或其速龍小隊同僚曾粗言穢語辱罵被告，又曾以警棍敲打鐵絲網，並曾向當時16歲的第三被告誘使說：「你咁細個，你自己出嚟，我唔拉你，會畀你走。」許庭魁不同意，辯方又稱，許庭魁沒有如實敘述拘捕過程，許庭魁亦不同意。審訊下午繼續。

屌你老母速龍狗

驚畀人制裁

根本無警誡下講嘅嘢可以全部掉晒出去

不過啲官呢排真係做乜9想落埋場咁

但已經係潘，曾大狀wor...兩個都係法律界好高評價

sanction is coming

洗白都冇用，就算我柏金遜，我都唔會唔記得中共港啲幫兇

之前唔少case無警誡 但接納左

辯方唔做嘢要個官講岀黎靠害定豬？

錢已收，理撚得你

辯方一直話被告咩都冇講過
得班狗話佢有講野
想知辯方有咩可以講

d官想洗底

有技術位唔打要個官講岀黎，唔係問你有咩辯解

旁聽師岀黎篤灰

本身打緊少女件銀雞未警戒先落口供
點知打到成team都冇警戒過
件銀雞仲要唔識得睇地圖
兩夫婦一直唔認有講過任何野
個官先忍唔住出口逼到控方取消證人

自從Trump出左China!

啲狗官依排真係好驚

D律師係驚輸
定係根本on9

係咪即係個官教辯方律師打官司

警甴違規 但依然誠實可信

e單案好重要
喺有機會成為案例
控方一開波就表面冇直接證據證明佢地有暴動
全部靠法庭判斷
簡單黎講任何人出現喺暴動現場就算暴動e條到底有冇效力

首先，區院係成唔到案例，而且高院都請個要有共同目的，係現場就等於暴動不嬲係連登仔鳩up,早幾日先有人判無罪。

高院都講過

唔一定
區院大吧case上到高院大把官受駁回上訴
之後區院院全部跟住判
案例唔一定寫到出面 尤其是區院同裁判判刑

事務律師梁永鏗表示，裁判法院的判決，不會成為權威案例，下次有同類案件時，裁判官不需要根據之前的判決作裁決，只有在高等法院或以上級別法院的判決，才會按普通法成為案例。

而係現場唔犯法一早講到明，高院都講過要有共同目的就真係案例。

辯方立場係被告冇講過野 如果出聲話班狗冇警誡下查問所以回答應該作廢 咪多咗層有講野嘅假設

法官角度 擺埋辯方主張唔理都好 控方果邊點都有問題 所以主動出聲

利申： 唔識法律 純個人感覺

你問下有幾多個唔想判到盡
控方都擺明用e單試水溫
冇直接證據都要落charge

鳩判又話法治已死 依家又話人淆底

直程洗心革面咁！！！

不過制裁係唔會放過紅官嘅

借位
[行動post] 6.9 6.12 6.16

Push

Trump 個聲明話要制裁，成班嚇到腳都軟埋近排D態度180度急轉彎

速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁速龍小隊成員許庭魁

點解黑警
唔一日咬定
先警誡後查問
個官又出口術
好似夾好哂咁

成班紅官想洗底？ 食屎啦
紅官同黑狗doj 全部都係仆街

班法律界撚會話法治未死架，叫你睇判詞，唔曉就咪老屈d官

推

之前邊條仆街官話無警戒下都ok

屯門細路個單？

我就係唔記得

其實有無警誡係咪口同鼻拗？

做咩話個律師？就係佢不停狂咬曱甴呢一點

班狗官照落制裁名單

下，之前好多官唔理就提都唔提？咁唔叫hea叫咩？

之前本土派俾人DQ曬啦，咁仲選乜撚野
放棄投票lu

因為英美都岀聲話要清算呢啲奶共狗，咪驚囉

一直叫人唔好勾結外國勢力果班人唔知咩居心呢

個辯方律師做乜撚野

On9
一定係淆底啦

上面班人做乜Q呀
辯方唔用嘅原因係強調過被捕過程無過嘢喎
而且如果好似官咁講，會令被告變到有目的性去參與已被黑警定性為暴動嘅集會。
明顯比緊個氹辯方踏
紅官原心不變㗎

官：無乜大影響 好似係

係，辯方堅持個少女無講過

換撚左個辯方律師佢啦，呃飯食

唔係講緊辯解
而係控辯方呢一part無同意案情事實
辯方就果一part既取態係「無講過野」
既然無講嘢
自然無需要處理警誡同當時所謂警誡供詞既內容

睇新聞就睇晒內容先
辯方案情係無講野
簡單黎講即係話控方成part案情係吹出黎
警誡自然唔需要爭議
明未

辯方案情係無講野
簡單黎講即係話控方成part案情係吹出黎
警誡自然唔需要爭議
明未